［另類］被困深山兩個月

"六月開始Field trip。頭兩個禮拜落torridon,然後個半月自己揀地方,有無問題?"

"請問佔幾多分？"
“頭兩個禮拜degree無分,然後個半月既project佔final degree 30%同埋係你desertation既一部份。仲有無問題?"

無分點解我要去？
“可唔可以唔去？”

“唔去你repeat year3啦”
屌，又話無分？仆你個街,呃尻我

“學費包唔包架？"
"唔包,三餐都唔包。唔好詐詐帝帝,記得準時鎊水呀!"
仗義半從屠狗輩；負心多是讀書人。
所謂有教無類,悔人好卷,春風化雨全部都係謊話,最關心既不過係錢。以前不嬲免費架,做乜撚野今年field trip要比錢呀？我有交學費架柒頭,依家仲要屈我比錢！果然係大學之道,明明明屈。

究竟前世做錯乜,搞到讀地質？

Any肥,我就係咁被困深山60日

Torridon,isles of skye 對岸，位於蘇格蘭高地。點解要去torridon?

其實我都唔知。我淨係知打後兩個禮拜要六點起身十點訓,行7個鐘山餵蚊,返黎夜晚要交assigment,wifi 淨係load到144p,同人爭沖涼同埋要煮三餐非常痛苦。

山明水秀
風景秀麗

lm

呢度風光明媚,一片片綠幽幽既山林盡收眼底，實在教人心爌神怡。奈何工務繁忙,良辰美景亦無暇細心恩賞。

返工慘但有糧出。屌喇星,今次真係貼錢買難受。

讀乜科？

望住呢片寧靜而美麗嘅淡水湖,忽然間令我諗起一個人。我不禁莞爾一笑, 因為佢同呢一個湖一樣,都係波平如鏡。

地質

風景咁靚咪好好享受lor

親親大自然,玩弄小動物

說時遲那時快,咁就過左兩個禮拜。老實講無乜感想,因為真係身心疲累,精神不濟。咁搞法遲早荷爾蒙失調,内汾泌失敗。

我諗大家應該從文字中感受到我強烈無比既怨恨。再繼續怨天怨地,憤世嫉俗,同埋成日off topic大家就扭台架喇。言歸正傳,黎緊六個禮拜去西班牙！

6月去左isle of skye
租左coupe 去皮

我要做野架
不過skye 風景超靚

樓主有冇睇 Narcos

今次去嘅係 aragon 嘅aliaga。呢度人煙罕至,坐車四粒鐘,轉兩次車先到。一三五先有車,一日一班,死未？可以話係西班牙嘅沙頭角,又或者係七十年代既新界,着草三五七年都無人知。

華倫西亞沿路見到嘅西班妹可謂一流,個個玲瓏浮突,婀娜多姿。西班牙人普遍浪漫不羈,熱情奔放。情到濃時就打個茄倫慶祝下,攬錫摸巢可謂等閑視之,用行動表示愛與激情。呢種精神十分值得大家學習。因為時間有限,所以就純文字討論先, 唔好大力屌。

由Valencia坐火車去teruel,teruel撘巴士去aliaga

順帶一提,火車站隔離係鬥牛場
可惜聽日晨早流流就要走喇,要隱居深山

自
錯圖

有呀
所以先改個名

有冇野外露出

第三季最好睇
唔知有冇第4季呢
BTW, d 相好靚

Teruel 呢個地方唔敢講佢有咩特別之處,因為只係嚟咗個半鐘,主要都係嚟等巴士 。

係度問路無google map真係慘撚過死。因為大部分人都唔識講英文,完全係雞同鴨講。偏偏佢哋又好鍾意碟碟不休咁同你用西班牙文溝通,以為講多兩句你就會明,真係吹脹。

呢個午餐真扺屌,一盒風乾火腿加個咁嘅沙律加埋都唔€3。喺香港如果畀我老母知道我一餐食佢十二塊風乾火腿,肯定雙手運勁,一巴打撚死我都似。

突然人有三急，衝入廁所。屌你老味無尿兜嘅？仆街唔小心入咗女廁添。好彩冇人係入面, 如果唔係跳落尼羅河都洗唔清！話唔定啲女人喺入面傾緊點樣去殺啲男人呢！

撘車去aliaga。坐到某個點,個司機突然間叫我落車。賣飛果陣原全無提過要轉車。佢不停咁講西班牙文,亦完全唔理會我明唔明白。我地彷彿係一對分緊手既情侶,大家自說自話,絲毫沒有半點溝通。

是否不甘心 首先給撇下,
換了你是我你忍得到嗎？

荒山野嶺尻企,同我既前途一樣,十分之迷惘。

三個字之後有架車。人類總是要犯重複的錯誤,個司機走埋黎講左一堆西班牙文。
其實我唔明你繼續講又有咩意思？為繼續而繼續,沒有好處還是我。

我只好苦笑,因為根本唔知佢噏乜尻,唯有用手指指住張車飛個目的地,手語溝通。佢點頭,咁我唯有當你係。正如拖住女仔隻手,佢唔縮我繼續。

坐坐下,咦,仆你個街掉頭既喂!我屌你老母呀!你唔撚係玩尻我呀嘛,睇錯左?！突然間被司機嚇到九叔,如坐針氈,頓時驚慌失措。淡定如我亦少不忘手忙腳亂,再度用手指指撚住張車飛。佢面色一沉,又嗡一段西班牙文,我心裡喑叫不妙。

落錯車 如離開了幸福的高速路
誰又保證我明天將更好？

莫非佢見架車無人,諗住車我第二度,劏我死牛？我面如死灰,荒山野嶺簡直係任人擺佈!
錢唔係問題,問題係冇錢。肉隨針板上,身無分文既我依家可以點？

過咗一陣,有個初中嘅妹妹上車，我急忙請佢做翻譯。原來佢話架車係會再調返轉頭出發返去目的地。情急之下我竟然錯怪好人,小人之心度君子之腹,實在慚愧 。司機大佬,唔好意思！

笑

曖曖遠人村，依依墟里煙。狗吠深巷中，雞鳴桑樹顛。

有驚無險又到三點,終於去到hostel 。雖然從來冇嚟過呢度,但係就畀到我好親切嘅感覺。 一入到去就聞到寵物店嗰浸除,十足十細個行旺角金魚街。呢度老細愛心爆棚,好鐘意動物。飛禽走獸,包羅萬有;狗,雞,鴨,金魚,鸚鵡 ,兔仔,龜。

斯是陋室，惟吾德馨

落街行下

平時早餐

疑似馬檻

夕陽度西嶺
群壑倏已暝

ching 你依家係咪已經完成咗個trip

大學嗰陣都諗住讀類似嘅科
但香港都無咩大學開
有都唔夠分
最後去咗讀垃圾bbq

江湖規距擺下相
我就係呢度渡過/浪費左個半月喇

off topic

究竟我係做乜尻？
1.行山
2搵石,認石
3睇下有無地質結構
4量度角度同緯度,gps
5劃落地圖度,寫筆記
6總結,解釋發生咩事
周而復之,重復六個禮拜

西班牙烏蠅
呢度d烏蠅多到痴撚線,間直係無處不在。佢地唔咬人不過成日煩q住你,好似d借錢電話咁。奈何數目驚人,殺之不盡,極為苦惱。

話唔定食左有助催情
不過依家我連丁都無得打,咁你地仆街啦！
一手打死兩隻,佢算執到喇,石榴花下死，做鬼也風流。

萬人坑

To des Fuego Fiesta
今晚有慶典,我同衛斯理一樣,性喜多管閒事。一於落街睇下。
半夜三更究竟做乜呢？點解又有欄既呢？
令我心裡既謎,謎上加謎。

“企入d啦就開波喇。Please stand behind the yellow line 嘟嘟嘟嘟~”(咁上下啦）一個當地人同我噏左一段野,示意我企入欄入面。

月圓之夜,紫禁之巔
一劍西來,天外飛仙？

非也非也,原來今晚係玩鬥牛呀喂！

朦朧是黑色午夜 深不見底~
所以當地人會係牛角綁上火把,等大家睇到隻牛。隻牛同我當年既朋友阿力一樣,不斷被人挑釁。當地人會向隻牛叫囂,攻擊隻牛,係隻牛面前左穿右插,引隻牛撞向自己欄杆,引以為榮,以此為樂。如果有人成功避開攻擊,大家會歡呼喝彩,以示鼓厲。

生命誠可貴,玩命更實際。作為一名不負責任連登仔,機會千載難逢,我衝左出去。吹咩？面對死亡,我唔害怕。馬車精神,累己累人！

講下啫,one piece仲未畫完,我份保險有排都末扲得返本金,仲唔可以死住。其實我係隻牛後面衝出去,唔算危險,所以我係淆底獸。當然隻牛u turn就另當别論。大家千祈唔好學,得閒唔好入屯門挑釁d牛。

十足十芒亨咁

屌，暴衝

仆街,企係隔離個師奶仲癲,踢完隻牛又扯牛尾,慌死佢唔撞。

師奶補圖

「阿根？」唔係雲根,亦都唔係樹根,係我中學同班同學摩根。可能我留左唏噓嘅鬚根,令佢遲疑左幾秒。但係好似我啲咁出色嘅男人,無論嚮咩地方,都好似漆黑中嘅螢火蟲一樣,咁鮮明,咁出眾！大家都相當驚訝,估唔到茫茫人海,竟然係荒山野嶺既鬥牛場偶遇,可謂他鄉遇故知！中學畢業之後大家各奔前程,浪跡天涯,再無見過面。仲以為呢世再無機會見到25g school既校友,真係造化弄人！之後幾個禮拜大家亦都有約出黎睇世界杯,淺酌兩杯,憶述當年荒唐事。

又Offtopic, 無圖
介紹下d室友先,全部英國/蘇格蘭人,化名無圖。看倌自行想像,請勿打擾家母。

茄林
心思細膩,計劃周詳,自攜女友可見一班。負責幫大家訂hostel,拎地圖。後來同條女調房,唔使野戰,顧及他人感受,係一名好男人。
阿sa
茄林條女,濃妝豔抹,身在郊野亦不忘化粧，聲如其人,極之煩膠。亦係一名女權分子/西,發表過主流媒體或電影不應該鼓吹大隻六舊腹肌之偉/柒論。
沙律
性格爽朗直接,鍾意床上面食零食,貫藉格拉斯哥。平時講野無口音,但一激動/興奮會變做格拉斯哥口音,十分有趣。
路蘭
俗語有云:「好狗唔蘭路,路蘭唔狗好」。然而此路蘭正正相反,為人友善樂天,係不可多得既好室友。同沙律份屬友好。
施仁
身形高佻,全身有毛。但為人同外觀相反,生性內向斯文,係憂鬱小生。可謂“冠蓋滿京華,施仁獨憔悴”。做左一個禮拜覺得太難劈砲唔撈,返左英國。

某日早晨,食緊早餐之際突然見到一名西域女子。

“做唔做？”
做帛金？比德仔老豆？
“做訪問？"
屌你正呀喂！名揚天下,威震四海！原來佢係當地電台記者,黎hostel訪問。做,一定做！老夫定必知無不言，言無不盡！

可惜佢英文水平有限,三個字問左三條問題。阿sa仲正,有得開咪添！如果比我做我一定用廣東話答,成為史上第一位香港人嘉賓。再將佢個節目改名做“ 大哥講話你要聽”,肯定會光宗耀祖,流芳百世。

有圖,立此為証
大家幫下手,like下呢個post。滿足下我既虛勞心,齊心合力幫我打個飛機,証明老夫深受萬民景仰！

其實山入面與世隔絕,悶到出汁。聽聞有人見到毒蛇,蝎子,野豬。慶幸我一隻都見唔到,亦都無乜驚天地泣鬼神既故事。不過如果你問我呢度有咩回憶,除左個晚既星空,我諗唔到有更值得留戀。

友人攝

自問曾經 憧憬 留低此地看星
無奈我 未得到被邀請~~

失眠,係我唯一既寫作動力,因為訓唔着先有靈感落筆。最近睡眠充足,精神飽滿,亦無再動筆,所以最後一篇「西班牙油尖旺:華倫西亞」暫時從缺。

聽落去有d離譜,但沙中綫咁多人都接受得到,所以篇文爛尾都唔算太過份。如果有一日又失眠或者有人想睇,咁就擇日再寫。

末完待續

風景靚又咪係要做

一念之差讀左呢科

我friend有

我戒左兩個月丁

thanks

九月出了
打墨西哥佬

完左喇

hku ,cu 有得讀

認真,除非你好撚有興趣/好鐘意讀書,唔係唔建議你讀

讀呢個degree對我黎講,就好似同一條唔係好鐘意既女拍左幾年拖

依家對住佢還可以,要我同佢過世真係不了

辛苦晒喎，點解當初要揀呢科？

阿sir話可以做開礦/採天然氣/油田
人工超高
但其實本科畢業無撚用架,同其他一般degree無乜分别

一定起碼要master甚至phd先有可能咁高人工
一來無信心,能力,錢同興趣繼續讀書,二來畢業唔鐘意份工呢世唔使轉工

亦周不時係學校聽到 master同phd乞緊食
好多人成三十先開始返工

咁大獲？

好似好慘咁
但啲景又妳靚
好大反差
支持樓主繼續